日本首次有地方議會立例，禁止民眾走路時看手提電話

【有線新聞】日本首次有地方議會立例，禁止民眾走路時看手機。
神奈川縣大和市議會通過條例，下月起、民眾在公共場所，包括街道和公園等，如果想使用手機，必須在不會妨礙他人通行下站立使用，但未有訂明罰則。市政府年初研究發現，當地一成二行人都會一邊走路，一邊低頭看手機，為了減少相關行為引發的意外，市政府本月初向市議會提交相關條例草案。

香港都應該咁做
太多自私友一路行一路㩒電話阻住其他人

Push

支持!

如果中國出呢條法例會點

咁玩仆街mon未死緊